\section{Lo \emph{zero--padding} delle finestre\label{sec:zero-padding}}

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
   \includegraphics[width=\imagewidth]{\whiteboarddir/20220112-zero_padding}
   \caption{Lavagna 12/01/2022\label{fig: lavagna 20220112}}
\end{center}
\end{figure}

Lo \emph{zero--padding} (i.e.: ``riempimento con zeri'') permette di aumentare
la precisione della scomposizione di Fourier senza aumentare la dimensione
della finestra (che, com'\`e stato illustrato in Sez.\vref{sec:compromesso tempo frequenza},
diminuirebbe la definizione temporale dell'analisi).
Si tratta di collocare sequenze di zeri intorno alla finestra della funzione stessa.
Cos\`i la precisione dell'analisi aumenter\`a senza cambiare il contenuto
della funzione. Ci\`o significa che l'analisi ``aumentata'' sar\`a
semplicemente un'interpolazione dei campioni analitici reali, senza aggiungere
informazione.

Nel codice \vref{cod:dft7 full} si \`e utilizzata una versione ``estesa''
della funzione \texttt{simple\_dft}, denominata \texttt{full\_dft}, nella quale
\`e possibile definire due finestre, una finestra ``interna'' (quella che
contiene effettivamente il segnale, denominata nel codice \texttt{iw}) e una
finestra ``esterna'' che riempie il vettore di zeri \emph{intorno} alla
finestra ``interna''. Nell'esempio specifico abbiamo utilizzato una finestra
interna di 511 campioni (l'utilizzo di un numero di campioni \emph{dispari}
per le finestre interne \`e discusso nella sez.\vref{sec:zero--phase}) e una
finestra esterna di 2044 campioni (ossia $511 \times 4$).
Tale codice

\begin{tiny}\label{cod:dft7 full}
  \VerbatimInput[numbers=left, xleftmargin=2mm, frame=single, label={\ref{cod:dft7 full} dft7\_full.py}, lastline=34]{\imagedir/dft7_full.py}
\end{tiny}

produce il grafico di Fig.\vref{fig:dft7}. Come si pu\`o constatare,
quadruplicando la finestra si ottengono 4 campioni frequenziali ``fini'' per
ogni campione della finestra interna, ma questi non fanno altro che
interpolare i valori ottenuti con la finestra interna.

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
   \includegraphics[width=\imagewidth]{\imagedir/dft7_full.png}
   \caption{Confronto tra scomposizione semplice e scomposizione zero--padded\label{fig:dft7}}
\end{center}
\end{figure}

